寵物離開左到底點先可以釋懷

隻狗仔半個月前走左，依家日日都無心機，就快抑鬱咁，到底做d咩先可以令自己釋懷
另外送首歌比大家聽下

如果你準備好既話就養第2隻寵物 可以陪你走過最難過呢段時間

無論係人定動物 同你有過經歷嘅都好難話放低就放低

或者你先處理哂佢留低嘅野 要喊就俾自己喊 慢慢去接觸新嘅事 一步一步行

其實理智點講都好 個心都會好痛 家人黎㗎嘛

食落肚

養第二隻可以幫到你，我仲keep住第一隻d毛同指甲

比多d時間 就可以做到我咁

去領養一啲需要照顧又冇人要既動物。

我二仔死後我嚴重失眠。壓力太大全身出紅班。
之後去收養多左三隻貓，其中一隻係冇人肯要既老貓。

我當然依然掛住大仔二仔。但專注力分散左去照顧新既孤兒仔女。日子易過啲。

除左再養有無其他方法？？？真係唔會再養第2隻

其實喺佢臨走之前養第二隻 到第一隻走嗰陣 會無咁難過 我朋友講 但我唔知 寶貝仔1歲半 我已經好珍惜同佢一齊嘅時光 盡我努力 去邊都帶住佢 就算放咗工都趕返屋企 唔會出街 星期六日留喺度陪佢 無任何嘢重要得過佢 我覺得自己會再養 但唔會再養Poodle 但我諗遲啲會再養多隻 兩隻無咁寂寞

真係要好好珍惜啊，我隻狗仔由發現佢病到佢走都只係一個星期

因為我朋友養第二隻嗰陣 第一隻仲未話好老 所以有段時間 兩隻一齊相處 到第一隻走咗 佢仲有第二隻陪佢 而且第二隻都似知咩事 有第二隻同佢互相陪住 佢話比較易釋懷

我自己真係受唔到第2次喇
依家一隻我都傷成咁
再黎多隻真係自殺到似
依家每晚返到去都好奇怪，好似少左一個親人咁，同埋無咁熱鬧
真係好掛住佢

每一次都係會好傷架。
但我已經領悟到一樣野，就係我寧願我好傷心咁照顧佢到最後睇住佢去，都好過佢長命過我而我去左佢地冇人好好照顧我去時唔安落。冇辦法可以保證到我去之後會有人接手照顧佢地或者會接手既人會好好照顧佢地。

而更再要養落去既原因係世上仍然有億億萬萬被遺棄既受害寵物冇人接手而肯無條件去照顧呢啲動物既人又少之又少。
自己救得一隻得一隻。
而傷痛係註定要頂硬上，係喺呢個仆街人類現代社會作為一個愛動物既人既咀咒。

真心唔明點解有人捨得唔要自己嘅寵物，我就想佢陪我耐d都唔得

Me2

傷多兩次就會有抵抗力
我已經第3次了

我拎咗佢啲骨灰去做鑽戒 太掛住佢 想佢時刻喺我身邊

唔知幫唔幫到你，我同女友係靠個葬禮同貓仔有個正式嘅告別，由之前太突然完全接受唔到，轉咗入知到要慢慢開始放低嘅心境。

唔會突然瞓醒一覺咩事都冇，你一樣會記起同佢嘅生活點滴，可能會由失聲痛哭，好轉到之後淨係眼濕濕，對我嚟講冇變過嘅係對佢嘅思念同不捨，同埋每次諗起佢都不期然嘅心痛，時間耐咗會好少少。

陪伴自己好耐嘅狗仔走咗, 一定會唔開心, 尤其是同佢感情好好, 真係唔係咁容易釋懷...

上面有巴打提議養過隻, 唔係話養新寵物唔會令自己開心返有寄託, 只不過就算養過隻, 佢都只是屋企嘅新成員, 唔會取代到原本嘅狗仔...

或者, 可以做啲嘢去紀念佢? 懷緬吓同佢經歷過嘅嘢? 例如試下整本關於佢嘅相簿, 裡面寫低你對佢嗰陣嘅感受.

狗仔過身會唔開心, 係好平常, 基本上每個養寵物嘅人都會經歷. 所以唔好逼自己去開心返, 掛住佢就諗吓佢, 好好好掛住佢嗰陣搵個枕頭喊吓, 亦都可以同家人朋友講吓佢.

不過希望樓主可以注意少少嘢, 就係接受狗仔已經死咗嘅事實, 唔好幻想佢仍然喺度, 另外如果覺得自己情緒影響到日常生活, 例如唔食飯、唔返學返工、唔見人等等, 就去搵人幫幫手.

有間NGO叫「動物力量」, 有寵物離世輔導員, 有需要可以搵佢哋幫手.

真心勁

我反而掉轉
佢岩岩死個幾日好傷心,之後火化完個心情好似釋懷好多
但之後一個星期D情緒先突然湧出黎,一搭車,食飯就睇佢D相同片,之後就開始個心好拿住拿住,之後就開始眼濕濕

已經做緊
淨係囇相都用左$6XX,再係間房貼左好多佢嘅相
之後一掛住佢就上FB打段野當抒發下咁,但轉做只係自己睇到廢事洗人版

重新養過一隻目的唔係用嚟取代去左嗰隻。因為冇可能。寵物唔係電池。
目的係因為我(你)既然係一個有能力照顧動物既人而又有被遺棄動物急待人地救助，所以應該考慮再養。

或者去做下義工，我間唔鐘去hkdr

巴打我同你既諗法一樣

x 2
希望多啲人係咁諗

每次聽周柏豪嗰首小白就會眼濕濕
我隻狗仔走左年半了，我都仲係好掛住佢

始終咁多年感情，好似我咁得22歲我隻狗都陪左我12年
同埋除左老豆老母我諗對住佢嘅時間都算最長

睇完個POST又諗返起我隻走左年半既狗仔, 養左8年 間唔中FACEBOOK會彈返D「當年今日」既POST, 好多時都係佢既相, 每次睇到個心就拿住拿住。到依家我手機仲係用緊佢張相做wallpaper

佢岩岩走個兩個禮拜，日日臨訓前，個人一靜落黎就會諗起佢，一路喊喊喊。真係唯有等時間流逝，沖淡個種傷心既感情，現在剩低既就係同佢一齊既開心回憶。（當然依家諗起都有Ｄ眼濕濕）

當初養佢都係我屋企人執返黎，依家都無再養，一路好想養多隻，打算等將來有自己地方，有能力財力照顧先做呢件事。

我隻狗仔15歲了
希望佢可以陪多我十年

死過隻好多寵物，隻隻都係老死
由養個一刻已經俾自己一個任務：「動物善終」
食得飽著得暖有得玩
幫佢安葬、幫佢超渡
只要佢死得好，過左佢最幸福既一生
咁已經係功德無量

其他情感上依賴可能無乜
初頭細個會喊一陣、會好唔慣
之後就無乜野
如果信緣份、信輪迴，好多野都睇得開
只有遠遠祝福佢來生幸福，有緣再見

當初好難過，之後經常落街餵流浪貓。又試過救病咗既流浪貓比義工同做暫托 最後緣份之下領養咗其他貓。雖然有時諗起以前隻貓都會喊，但自己覺得有責任照顧好依嫁既寵物，對住佢地真係好開心

狗終須一死

唔覺好聽 但聽到個心好痛

其實養寵物唔係預咗?
樓主幾大 唔係話唔俾你傷心 但係由你決定養佢嗰日你已經知要有呢一日。傷心可以 但講到樓主你咁嘅情況 又話唔會再養第二隻咁誇張 根本樓主就無做好心理準備 如果係其實你根本唔適合養
如果你係領養返嚟 其實你每養一隻都叫係幫緊佢地 俾個家佢地 同愛佢 佢地都會開心。點解唔可以養第二隻 第三隻繼續幫佢地? 坦白問一句 樓主有無後悔養咗佢?

我都就快要面對呢個難關
我貓仔已經養o左12年(11月19日就係佢陪我12周年)
7個月開始養
有病過但每次都過到關
上星期五突然唔舒服
我已經即book星期六睇醫生
佢情況轉差得好快
我接受唔到vet o既意見(放手)
拎住x ray,blood test同ultrasound周圍搵其他vet幫我睇
其實我知自己係想有人話我知件事唔係咁悲觀
但係結果問多3個vet都係同一個睇法
禽日再驗血,本來我有少少希望有改善
而且前晚探佢仲有反應有意識
但禽日驗血結果差o左,禽晚睇佢亦明顯轉差,體溫下降
一星期都冇就由正正常常變到咁
我真係好難過好唔捨得
vet第一次叫我考慮打針,我打死都唔肯
但而家4個vet同一個睇法
救返o既機會好微
究竟仲應唔應該因為我私心而留住佢?
聽日會再驗多次血,比多一次機會我baby同我自己
之後就見醫生
呢個星期都係以淚洗面,訓唔到覺,戴唔到con返工
好可怕好難受

我果時就真係咁過
今年五月

上星期一訂o左貓砂
幾日前送o左貨到屋企
可能永遠都用唔到...
望住佢d日用品
個心真係好痛....
雖然我仲有一隻貓女
但佢d行為我覺得佢係知道
令我更難過....

冇,事隔半年,諗返打針送佢走果幕都會喊 親手判佢死刑,打呢段字都即時鼻酸

預左係預左但感情自己都控制唔到
等於人點都要死，但當你父母走個刻你都會傷心喇，預左還預左但當個一刻來臨真係

加油啊巴打

我狗狗2號走咗，陪咗我就嚟15年
好難䆁懷，差不多由我有記憶嘅時候佢已經存在
望住佢離開咗個樣好似只係瞓著咗咁，
望住寵物善終嘅職員放佢上火化嘅盤上面，我真係好心痛

每日返到屋企、出房門，就係習慣性望向佢趴開嘅位置
你會發現，原來自己嘅生活不經不覺有佢融入咗，原來自己成日諗佢，突然之間你嘅世界少咗啲野，嗰種感覺真係好無力

我寫咗封信俾佢，keep住咗佢嘅衫衫
feel到自己慢慢好緊，雖然諗起依然會心痛會想喊，但唔崩潰啦

加油呀樓主！

你同佢有緣一齊咗12年 貓貓有你咁愛錫佢既主人一定過得好幸福

我建議唔好再拖啦 佢會越黎越痛苦
貓貓唔會怕死 佢只會覺得 有得瞓覺好舒服
我睇過好多人都後悔拖得太耐

加油巴打

禽晚我個仔走咗了
佢撐到我地去見佢
開始有抽搐症狀，對外界冇咩反應
我地知道要做決定
診所俾我地最後陪佢
我地抱抱，錫錫，同佢講好多次好愛佢，永遠都掛住佢
之後就叫醫生入嚟...

我都好明你感受
我都有keep住佢d衫同埋仲有少少佢嘅先
當佢離開你你先發覺佢對你幾重要，同埋真係融入哂你生活，有d習慣要d時間先可以適應，我有時都會不知不覺咁叫左佢個名

我都覺得唔好拖佢咁耐喇
你見到佢咁你又擔心佢又辛苦

尋日朝早知佢唔舒服 屋企人帶咗佢睇醫生 諗住好小事
尋晚屋企人打嚟話醫生check到有硬塊 仲有流血 我即刻趕返屋企睇佢 佢已經沒精打彩咁
然後今朝七點屋企人叫醒我 第一句就話佢走咗

成件事一日內發生 我今日喊足成日 啲聽日要交嘅paper我都完全無心機做 點解你要走得咁快咁突然？我依家一諗返起自己有時忙起上嚟唔陪佢玩扔波波 又成日關埋房門搞到佢入唔到嚟 我就覺得我呢個主人真係做得好撚垃圾...可惜已經無機會補償 我真係好唔捨得你

生命總有日會死
你都會 之後就會見返佢

有無人都係好近期失去咗個家人想搵人互相支撐？
我tg:eltmoon

Sorry樓主 唔係想搞到你個post變5p交友台 只係我真係想有一個人可以同我deep talk下... 自己一個人喊真係好痛

後悔嘅事一定有架喇
我依家都會諗返起以前有時出街得佢自己一個係屋企個陣用個好可憐嘅眼神望住我我都後悔點解以前唔陪佢多d

唔緊要啊我都明白,始終有個人傾下可以抒發到感情

狗仔三個月前走咗
見到個po唸返起佢又忍唔住

我個隻岩岩好一個月

我隻貓三歲，好健康
但睇完呢個post係咁諗佢第日走左會點
不過點都好一定會繼續好好照顧佢

好好珍惜

一路睇一路眼濕濕
我隻女今年十一歲
前兩年大病做手術
我今年接多隻仔養
雖然有時隻女會擺款
但feel到多左隻陪佢佢活潑左
希望佢最後幾年食好訓好

唔知係咪仲係放唔低
每次唸返起佢過身嗰刻
都覺得好似係尋日發生咁

但不經不覺都已經過左三個月

我都係好似不知不覺咁就一個月
我依家都仲係一有時間就會睇返佢d相同片

我個貓仔仔走咗年半，無放低過 時不時諗起都想喊。想喊就喊，會舒服好多。

其實時間耐咗就會冇咁傷感嫁啦
而且佢都應該唔會希望你唔開心既
當年我隻狗都係一晚入面好快走咗，頭幾個月真係幾鞋捱，不過之後就會冇事嫁啦
雖然我隻狗走咗七年，但去到而家都仲覺得好似一兩年前既事咁，講起又開始掛住佢

我相信依種感覺應該係會一世只不過時間越長就越淡姐
始終我都當左佢係屋企人，又無兄弟姊妹，以前阿爸阿媽出街得佢一個陪我，所以唔計阿爸阿媽佢都算係陪得我最耐嘅人

我隻狗仔上個月都走左……
雖然明白年紀大始終都要走
但明明前一日仲好地地，第二日情況轉壞得噤快…
連最後一面都見唔到……

我真係好掛住佢……

我完全明白阿，我都係獨生子，隻狗都係由我幼稚園開始養,同我一齊大去到我出咗身做咗幾年野先走既，與其話冇咗隻狗，其實真係似冇咗個家人多啲
而家諗番起個鼻都有少少酸酸地
其實有動物陪既小朋友其實都係幸運既，恭喜你

見到有時未必好事，特別係去到獸醫度決定吊命定打針等佢冇咁痛苦既時候⋯
當時屋企人一話畀佢走佢條尾係咁搖話好嗰陣仲惡頂,嗰幾日應該係咁大個人第一次喊到唔識收咁

我好叻 今日係佢走嘅第三日 我喊少咗好多了
只係執佢啲舊相舊片 睇住佢由九年前第一日嚟我屋企 個樣傻下傻下咁 一路咁過咗九年 然後見到佢走之前嗰兩日影嘅最後一張相都仲係好健康好精神嘅時候 我嘅眼淚又不自覺咁流咗個幾鐘
唔知你見到我咁會點諗呢？你喺上面過得開唔開心？識唔識到新朋友？ 哥哥成家人都好唔捨得你 但我地會努力振作 因為你一定想我地開心嘅 我有無講錯？

識咁諗就好，佢都唔想你地一家唔開心既。
多口問句好現實既問題，條屍會點處理？
我屋企就火花完之後擺咗喺屋企，而家得閒對佢發兩句嗡瘋咁

我呢兩日都有諗過呢個問題 結論係我都判斷唔到
佢係凌晨四點至七點呢段時間喺廁所走的
（因為前一日睇完醫生話佢呢幾日都會經常嘔同瀨 而事實上佢當晚的確係咁 於是我屋企人就特登俾佢瞓喺廁所唔俾佢出嚟 方便清潔：點估到佢即晚就走得咁突然 ）
我一諗到佢自己一個喺個咁黑嘅地方自己一個孤零零咁走 我就喊到收唔到聲
你走嗰時係咪好驚好孤獨？係咪好想我地陪住你？對唔住呀 如果一早知你會當晚走得咁突然 我一定成晚唔瞓陪你行埋最後呢段路

Same 連埋佢最鍾意嘅玩具 走前用嚟食飯飲水嘅兜 梳毛刷 狗帶一齊放咗落一個防潮箱度

推一推

其實正常動物應該係會想行埋一邊唔想等你地見到佢死，我同屋企人當時就算決定完係打針之後都係錫埋最後一啖等佢打完針先返入去⋯佢可以自己一個走其實都係尊嚴黎，唔好太自責

我個就放番佢而家個狗竇位，佢仲多咗好多玩具

但願如此 呢一點係呢三日令我喊得最痛心嘅其中一個位 如果自己走呢個係你嘅願望 咁你就隨便走啦 唔好掛住我地喇 喺上面玩得開心啲！

開心死佢
唔知我地隻仔/女喺上面做唔做到朋友呢

我隻狗係抽筋死我諗佢都估唔到自己會死,佢連野都未死就走左
好彩臨走前我餵左佢食條芝士腸,我阿媽知佢病無胃突燈買左幾罐狗罐頭比佢點知一罐都未食過就走左
同埋最心酸係佢臨走前成日抽筋已經好似無哂力咁有時行行下都仆親,但佢柯屎柯尿都堅持入廁所柯,但奈何佢真係無力上唔到去柯,但我真係覺得佢好叻女好乖,就算病左斬仲咁聽話
好彩佢臨走前2日心血來潮都係咁同佢自拍唔係真係會後悔
希望你係另一邊生活開心

我都有聽過,所以我諗得隻狗佢都無諗過自己會走
佢臨食野前突然抽筋之後回唔到氣就
不過好彩佢走個時成家都係到陪佢

識得咁諗就好，佢喺上面都會開心既

有機會都唔定

我隻當年係打算之後一日沖涼嫁

抽筋去咗聽起上黎都幾痛苦

睇住佢都覺得好慘,佢一抽就係到叫之後訓係地下回氣

我個仔比較好彩（唔知點解要用呢個term） 臨走前嗰晚沖咗 乾乾淨淨香噴噴咁走
不過沖嗰時同沖完吹身嘅detail就唔講了 依家心情幾好 廢事諗返起又喊

睇住個仔好痛苦咁走真係好痛苦 明白的
巴打想喊就喊 喊完一齊企返起身

我隻細個係會扯蝦，但最後我都係唔知咩事

已經一個月喇,但我尋日睇佢D相個陣個心好拿住拿住
之後就開始流眼淚

慢慢學吓放低，諗開心事好啦

我有帶佢睇醫生,佢個腦應該有粒瘤,同埋個身體仲有好多問題
之後醫生開左一個星期藥比佢,點知睇完醫生2日之後就走左

走得快都好既，痛苦既日子少啲嘛
夜啦，唔好諗住啦，再諗你應該會訓唔到，搵啲野搞吓盡量培養吓睡意早啲訓啦

好彩依到有巴打傾下
同埋岩岩轉左工依排都好多野做一返到屋企就訓無咩時間諗野

唉 好矛盾 唔知想點
唔知係同你地傾完計定係點 我心情好似好咗好多 睇返佢以前啲相同片我都無喊 反而因為佢笑得咁開心而微笑
但跟住我又隱隱然有少少覺得我唔應該三日咁短就走得出嚟 三日就無事係咪代表我唔係真係咁愛佢？
我知當然唔係 但就係有呢種好奇怪嘅諗法

依家我唔喊嗰時就覺得自己應該喊 喊嗰時又真係好痛好想放得低唔喊 好奇怪

唔係啊過多排又黎架喇
我前排都有一段時間感覺係淡D,但近排D情緒又黎返

當然我所謂走得出嚟唔係真係唔會再喊咁解 其實我打完上面段野嗰陣又再有啲眼濕濕 我諗我問題係三日已經開始做到唔喊呢件事（當然喊都係佔多數）係咪快得滯？

當然我知我個仔喺上面會話係好事嚟 叫我快啲唔好再喊

We don’t deserve dogs. We really don’t.

I know that feel, bro

我養左18年狗走左

樓豬加油
讓時間沖淡1切

我果隻走左半年到
因為由病到過身都拖左兩個禮拜
係佢過身果時感覺都釋懷左
喊過傷心過 前排睇戲喊到仆街因為果幕同自己果隻重疊左
宜家有都會諗起佢 成日諗如果佢仲係度既話會點點點
佢d糧狗帶全部係哂度keep度
掛住佢果時唯有睇下佢d相
因為知道life must go on

寵身屍體 例如貓狗
就咁掉落垃圾桶/站
有冇問題
定係就咁掉係路邊先叫正常(睇起上黎)

15年八月收養一隻冇人要既惡雪橇女，到十一月發現有肝癌。撐左半年走左....
諗返都仲好痛好難受... 應承佢既野就快實現到，但佢已經睇唔到享受唔到...

諗住做下義工，去領養佢既機構度幫下手做下暫托，點知一隻阿拉斯加今個月急病走埋... 個心痛到好似裂開咁。
如果有彩虹橋，斯加要去搵我個女一齊玩

其實做暫托真係幫到你去走返出來。但當然要個人ready先，好似而家咁暫托個隻都走埋，真係好難受，暫時唔敢再投放咁多心機住。

Ps. 妹豬，Cigar，我好掛住你地。

LM

睇咗樓上咁多留言，諗返起當時帶雪橇女去啪既情景。
每日同自己講冇野、放低咗，其實根本從來冇放低過。一靜落來回味返同佢既時光就好似冇咗忽肉咁....

呢個大家都知道 不過要放喺生命入面 真切地體會到就真係需要一段時間
但我知道我好快就會做到呢一點

無問題 點會有問題呢 如果你諗到佢同一堆冷飯菜汁撈埋一齊/俾蟲鳥食到死無全屍嘅時候完全無一點於心不忍的話
但我對住一個陪咗我咁耐嘅親人就做唔出喇

自己呢兩日先經歷完 知道講乜都係多餘 因為嗰種痛一嚟嘅時候個心係完全無空間思考沉醉喺傷痛係唔係好事/佢係咪真係想你唔開心...諸如此類嘅問題

只係希望你知道you are not alone 我同幾位巴打都同你經歷緊同一樣嘅劇痛 心痛嘅時候記得上嚟同我地傾下計 我地一定可以一齊企返起身 加油

我個仔9歲就走 無活18年嘅福氣 巴打你隻狗仔可以陪你過咁多年 佢一定好開心
巴打有咩想講千祈唔好擺喺心 記得同我地分享下 祝你早日放下

多謝你 其實暫托咗年半既阿拉斯加都去得好突然，都未撫平失去個女既痛，就冇左半邊契仔
個日火化，佢心愛既前主人有出席，佢一定好欣慰。
之前試過一次半夜放狗見到個人好似前主人，佢跑上去追個女仔，點知發現唔係主人，好寂寞咁坐咗係路中心
諗起就止唔住啲眼淚.... 好對唔住斯加

我果隻以前係一對養
佢兄弟係三個月果時就因腸病毒過左身
急到係醫院stay一晚 第二晚就唔得了
其實佢係先感染果隻但好彩生存到落黎但性格開始孤僻 到佢十歲喇 諗返真係同佢有好多故事
當中我有幾年長時間唔係屋企
到到宜家 係仲好掛住 好多回憶 真係體會到愛
繼續留戀不如將呢番心意留比身邊既人
又或者下一隻 佢在天之靈一定會開心

我記得你呀巴打

唔知大家有冇應承過自己既寵物一啲野？
例如搵到錢搬大啲同佢哋住 / 考車牌買架車帶佢地周圍去，唔洗call van睇司機面色.....
我應承隻女既野，佢等唔到就走咗....
一月買大車來帶暫托狗狗出去玩，佢又等唔到
日日都要扮冇野好辛苦，一靜落來好似發癲咁喊。朋友問起話冇事，但明明連坐車都會忍唔住喊

咁岩我托既阿拉斯加都係腸病毒走，真係走得好急。幾日內就咁走咗

我個仔走咗之後我只係見過一次人 就係星期四佢走當日我最好嘅朋友上嚟安慰我嗰次 我當然係喊到崩潰
但之後真係無再見過其他人 前日我走咗堂 今日本身同老師同學去行山 不過都推咗
我依家好驚聽日返學嘅時候會唔會喺學校/搭車嘅時候忍唔住不停咁喊 我係一個唔識扮無野嘅人嚟

Btw見到第一句就知道絲打你好愛好愛你個女 佢知道你有努力實現你地嘅承諾 佢一定覺得不枉此生

你邊有對佢唔住呢 你已經對佢好好

可以走堂真好 我冇得射波唔返工。收到暫托狗狗走咗既消息時，係公司喊到癲咗
諗返起呀女確診肝癌個時，我都係巴士度喊到冇人敢坐我隔離
其實到時到候就會「面對」到，始終有咁多人係身邊，會同佢地交流，傾閑計。再冇心情都會吹兩句，呢啲時候就會稍為將連日來既情緒放開一邊。
但坐車時就難講啦.... 如果唔想喊就唯有不斷碌電話，上網睇其他野
狗狗來到呢個世界，帶畀主人一啲新認知同感悟，主人接收咗，佢地既使命就完結，係時候要飛返上彩虹橋。記住做錯過啲乜、遺憾啲乜，因緣際會再遇上那個牠時，就唔好再犯同樣既錯.....
我每日都會諗返起呀女，諗起暫托狗狗，諗起一啲遺憾... 提醒自己唔可以再錯多次，呢啲係用生命換來既感悟

Btw有無人可以答下我呢個問題
明明前兩日我喊到崩潰 今日晏晝執佢啲舊相嘅時候都仲喊得好痛好痛 點解我依家諗起佢好似忽然間唔識喊咁嘅？
我真係唔知係唔係好事...

斯加係我隻暫托狗，其實我對佢好明顯冇對呀女咁好。始終冇可能再咁樣付出一次，當初明知呢一日來到會好難受，就決定對所有動物都留一線。
點知到佢走咗，就後悔點解自己唔盡全力愛佢，要搞到有遺憾。反正最後都一樣咁痛，如果當時盡力愛佢，再為佢諗多啲，可能佢既遺憾又少一啲

其實正常既，因為而家你分心去覆機，自然抽離。
但一靜落來獨自面對佢張相、或者有佢味道既用品..... 就會癲咗咗喊到收唔到聲
暫托狗狗走後第二日，我都以為自己冇野，唔識喊咁。一瞓落床就奶哂野

其實真係做到咩 我聽日仲諗住特登坐喺角落位遠離啲frd俾自己靜下 我唔覺得我會有心情同人傾閒計

至於教訓同遺憾嗰part 我完全不能同意更多...呢幾日我喊得最多嘅位就係我做主人嘅不稱職 但已經無辦法彌補...好對唔住 你可唔可以原諒我？

我地都對心愛嘅仔仔/女女有做得唔好嘅地方 依家我好明白呢種無法挽回嘅遺憾係令人心痛嘅地方
如果我有機會再養另一隻狗仔 我唔會再犯同一個錯

唉 其實我真係唔想再喊 所以我一啲都唔希望俾你講中
只係我又隱隱然覺得我「應該」要喊

咁點都會有人走埋來同你寒暄嘛，吹一兩句都會。
我返工就迫住一定會有交流所以唔同... 個時呀女走我又係外國讀書，飛完返來陪個女，送完佢走又返去。係宿舍都有一堆好好既朋友陪住我 ，所以個時都叫做過到。
其實隨心啦，唔洗刻意去想搵人陪定坐埋一邊。到時到候，見到人群，想避開咪坐一邊、想搵人陪就同朋友一齊.... 冇得預先諗定既，情緒就係突如其來架啦～

唔想再喊就收捨心情唔好再喊；隨時忍唔到想釋放就再畀自己喊吓。冇乜所謂既，冇話喊唔喊先係好。反而驚你唔畀自己再喊，屈住仲衰，狗狗都唔想心愛既主人咁樣....

呢啲時候朋友的確好重要 上次同朋友講完之後真係好咗好多（其實我依家都係 好開心同到你地傾計 呢一刻心情同呢幾日爭好遠 好多謝你地！ ）
問題係我都唔知點解呢兩日一開口講野把聲就好似喊緊咁 即使我講嗰一刻心情好平靜都好 所以我估傾計都係可免則免住 過多幾日先算

明白呀 我都已經唔會顧啲咩形象 即使有人喺隔離都好 想喊我就會照喊
因為我諗我個仔會想見到我快啲釋放到啲情緒 然後真正放下多過我死忍爛忍

我隻狗狗琴日都離開左我地
一歲幾poodle
我接到電話話離開左既時候腦海真係一片空白
我真係唔知仲可以打咩
今日一直去佢鍾意既地方
好多美好既回憶湧上心頭

我都唔知可以講咩 因為我知講咩都無用
加油 撐住！

我隻仔上星期六入院之後就冇再返屋企
我屋企隻女都好唔習慣
成日坐喺個仔個糧兜個吉位...
見到咁樣真係好心酸

前日個仔火化完返屋企
我未拎骨灰出嚟
隻女坐喺個袋前面望咗一陣
好似知道個仔返咗屋企咁

我地兩公婆同貓女都好唔習慣 好掛住個仔

我唔捨得個仔用過嘅嘢
我放咗件衫喺醫院陪佢
件衫拎咗返嚟仲未洗
佢盤貓砂只係用咗幾日
我用個樽儲起咗d比較乾淨嘅砂
我想留住個仔嘅氣味...

我有。我之前同我個仔講以後有我就有你，要一齊享福。但年半前佢貓血栓打安樂針走咗，喺我簽字時佢半癱都撐起身向我叫咗聲，我埋去同佢講你好勇敢捱咗成日，好快就唔洗再捱痛喇，我哋會再見㗎 …過咗一年半，佢盅灰灰仲喺我床頭，有時諗返起一齊蓋被瞓、互咬互lam嘅日子眞係想喊，亦喊過好多次 我唔會亦無打算刻意忘記，因為我知去到終點會見返佢，要同佢講返以前佢幾調皮幾曳，到咗嗰時我終於可以同返佢一齊

聽日就要送佢走...我訓唔到 喊左好耐
我接受唔到聽日就要失去佢

Take care
屋企會靜咗好多 亦會無咗個好重要嘅家人 的確十分難過 但你要記住你一定會好返！但當你仲喺嗰個劇痛嘅時候 你就好好地喊啦 唔好忍

Btw有件事好重要嘅係巴打要記得好好地同佢道別 佢會知道的 而且對你recover會好好多

最後都係嗰句 好好保重 佢一定想你好好過活的

利申：陪我九年嘅狗仔上星期走咗 嗰種痛一世都記得

多謝你 我同佢傾左好多野
叫佢放低我地 佢聽日終於可以鬆一口氣 唔洗再捱落去 我知佢一直都忍緊痛 見到佢依排噴曬血 瘦曬 我知我唔會後悔聽日依個決定..
但無可改變既係 無野可以取代到佢 佢永遠都係我第一隻養既狗仔 睇住我大 陪左我14年啦

你地好好人

有十四年命都算唔錯了 佢好幸福

邊似我嗰隻細狗仔得九年...仲要知道佢病之後過咗一日就走
anyway雖然我從來都無忘記佢 不過已經唔會再喊了 你都會慢慢好返的 加油撐住！
希望兩隻傻狗喺上面做到朋友

我諗有仁愛之心只係基本野嚟

多謝你 要知道相處長短都係上天註定
你地既相遇已經係一種緣分 我諗佢都好開心可以係佢一生中遇到你 一個咁愛佢既主人
岩岩送完寶貝走喇 佢訓得好舒服 我好耐無見佢訓得咁舒服 但返到屋企望住佢既野我仲係好唔捨得

家人反唔反對佢啲骨灰擺喺屋企？
我掛住佢嗰時就行出廳望下佢 初時一望就喊到收唔到聲 依家望住佢張笑得咁開心嘅相就會微笑
多謝你呢九年嚟帶俾我嘅所有野

當然唔反對 我地會擺佢係屋企呀
我而家望住佢之前鐘意坐既地方 就會喊到收唔到聲
好掛住佢 真係好掛住

我訓唔著 岩岩坐係佢平時鐘意坐既位 望下佢平時望既野 不外乎都係可以清楚見到我地既位置 佢就好似我地既守護天使咁 一直守護我地屋企
岩岩寫左封信俾佢 今日係個好特別既日子 我永遠都會記得

頭嗰幾晚係難過啲 我當時都喊咗三晚 晚晚瞓得兩個幾鐘 不過總會好返的 加油
尋日有啲陽光 我望住佢最鍾意瞓住曬太陽個位 又好掛住佢 （不過掛還掛 無喊）

我隻狗走左三個月

有時收工返到去開門仲好期待有狗吠同有隻肥妹仔迎接我

宜家啲灰放屋企 初時一丁友返到去仲會拍拍個樽話 返黎喇

狗仔走左之後，有時都會對住間屋講野
覺得佢係到會聽到……

Take care呀巴打
我相信佢聽到架 可能係另一個地方搖緊尾迎接緊你 我相信我都總會有日可以同我個寶貝妹重遇

我依幾日都係咁 有時餵零食俾其他狗仔
會擺低一份係佢平時坐個位到
我諗算係對佢一種掛念 即使我知道佢唔係到

宜家都好左好多 係一開頭唔習慣

一攰好易諗返

今朝陪咗我14年嘅老貓突然走咗，阿仔有喊但阿女太細可能唔知乜事，我自己可能有心理準備所以都頂到

rip

原來發夢可以見番狗仔係噤開心
好掛住你

我個隻都同你差唔多...
佢走個日原本係約左帶佢睇醫生添
睇住佢自己完全行唔到，食都係靠我針筒餵
打針都係我內心最後一個option...
維持條命但每日都痛苦，未必係件好事

好多人諗係轉差先再決定要打針，但實情係轉好都一樣要考慮。 如果會病係無得逆轉既話，轉差只係時間先後，病痛帶黎既痛苦都存在。 作為主人，係要考慮呢點-- 點樣先係最好既道別

之後上網睇過好多相關討論，有人講動物會為自己生命作決定，可以將呢d 意願試下同佢講

個日我就試下同佢講,如果真係好痛苦,你就走喇
如果你覺得撐到既，聽日就見到醫生嫁喇
結果佢第二日揀唔睇醫生，不過個日全家都係到
我覺得呢個情況對我同佢黎講就係最好既道別

唉

我都有兩隻貓仔
睇呢個post睇到喊